[叫春post] 公司請左個新黎既大媽 惡夢既開始...

公司前排請人 有個3x歲既大媽同個fg既妹妹之間揀
hr唔知做乜柒話大媽感覺會踏實啲就請左佢 完全唔理我反對
個大媽其都叫幾好人, 不過不停咁講tvb, 而我其實一啲都唔撚想知

講返做野, 咁新黎就要training教佢嫁啦
佢教落去完全唔撚掂...
愈教愈離譜 面試果陣話自己識用電腦 word果啲識識地
我屌 alt+tab唔識, ctrl+x/c/v唔識, create shortcut唔識, 連用shift去select都唔識...
copy & paste佢夠膽死right click再拉落去搵copy...
仆你個街 而加係唔係用過部電腦上網煲劇就叫識用電腦????

我都唔指意佢識用excel...但佢連基本既outlook都唔識用
覆客啲email format亂咁黎 又懶鐘意copy&paste但就搞到啲字體一舊舊咁
Reply all又唔識 搞到成team人無人知去做左啲乜 到出現問題問我地先知大鑊

教佢野時候講講下份野佢就望住個電腦mon check email...
大佬你multi functioning到既當然ok啦 但你唔係呢!!!
啲野教完又教 最簡單叫佢唔好save野落某一個floder到, 要save就save返落自己果個
佢唔識create shortcut, 我幫佢creat埋, 你老味佢真係死都唔肯用 搞到每次都要入廿幾個floder先到佢平時save開果個再慢慢搵野
最死係佢每次搵完野都會close左佢 要搵既時候再慢慢重新入過

佢覆個客啲野又係答非所問...
個客問佢啲technical既野 佢就覆人"你好, 我係xxx, 呀a已經離職你有咩可以直接email我"
乜撚野事呀...你唔識可以問嫁喎...

send比佢睇啲資料又唔睇
你睇完搵唔到 你問 正常呀
但屌 佢係一次...係一次都無睇過 咁我send比你把撚呀????

好好好...
我每次叫你咁做既時候你就話咁咁咁
ok 我無所謂 只要你係做到野既 你用你既方法我唔介意
但你做唔撚到呢!!!!!!!!
最最最大問題係...
你唔識 你肯學肯改既 我都接受到
但我同佢講話你放工之後抽啲時間睇下啲notes 會快上手啲
我頂你 佢夠膽喺個whatsapp group到話放左工之後唔係工作時間叫我唔好比野佢做因為佢係無義務去做
你老味 我唔係叫你做野呀 叫你睇下你啲notes咋!!! 平時啲人一個星期點都自己可以做到基本既自立 但你成兩個月都係咁呀大姐!!!
你知唔知你未過試用期嫁??? 你係唔係要我照直同hr講返你既情況叫佢地請過個呀??? 你知唔知隔離team個人唔得個manager試過一日都未返夠就炒左佢嫁??? 我幫到你盡嫁啦大姐!!! 生性啦!!! 我已經唔夠膽搵人幫你我自己做埋你果份嫁啦!!! 你係唔係想以後每日都可以留返喺屋企睇住個仔呀???

邊撚個負皮呀

炒咗佢
請過個咪得囉
咁勞氣做咩？
打工咋

照直同HR講都唔敢 樓主真係好撚垃圾

炒左佢

條team唔掂又係要我執屎
最勞氣其實都係佢果句

佢有個5歲既仔 老公又唔知去左邊 佢等開飯 會唔會仆街左啲?

我邊有話過自己係老闆呀 係既一開始就唔會揀佢啦

唔洗俾佢過試用期啦
頭一個月見佢用電腦個part
唔對路就即斬啦
浪費大家時間

我覺得如果佢係等開飯係咪應該自己認真少少做野啊

你咁好心腸
直頭俾晒自己份糧佢啦

師奶
大咩媽

既然佢咁慘, 你有兩個選擇:
1) 炒咗佢, 然後你包養佢, 供埋佢個仔上大學.
2) 唔炒, 你做晒佢D嘢.

你老母而家請個人返來做嘢, 幫輕自己, 你理撚得人家庭背景.
做洗碗都有萬鳩幾一個月, 夠養兩母子啦下話?

而家係佢唔撚識打OFFICE工走入去做, 做唔掂炒撚咗佢好正常下話?

睇晒成個PO都冇叫春

因為佢係真係大陸人

佢自己都唔緊張份工
你咁緊佢做咩

其實個阿姐嘅問題都唔係好大
執執佢一個月無改善先算啦
另外請阿姐，唔要妹妹仔係好正確嘅決定
只要上左手啲阿姐穩定好多

既然佢咁慘, 你有兩個選擇:
1) 炒咗佢, 然後你包養佢, 供埋佢個仔上大學.
2) 唔炒, 你做晒佢D嘢.

你老母而家請個人返來做嘢, 幫輕自己, 你理撚得人家庭背景.
做洗碗都有萬鳩幾一個月, 夠養兩母子啦下話?

而家係佢唔撚識打OFFICE工走入去做, 做唔掂炒撚咗佢好正常下話?[/quote]

好同意
炒左佢

咪就係
樓豬真係弱智
香港就係咁既啦 弱肉強食
炒一個人好閒下話

炒囉

叫佢轉做茶水部囉

所以我而家請細既一定請95後

執屎都執得開心d

大陸人就叫佢去做洗碗啦

未係
炒佢未炒佢

C'mon
whining like a baby here is not going to do you any good
Either tell it to her face or go to your manager

其實我都知佢再唔改善既都唔到我揀唔炒 所以我其實都係叫下春發洩下
加上我喺外國唔比足佢3個月既話你知外國幾容易比位人入

講過個啦
叫春做嘜鳩

炒撚左佢搞掂啦，上黎呻完咪又係繼續受。
呢d野周圍都有發生，呢d搵食撚樣炸彈送比對家或隔離team就岩哂啦！炸佢老母西

大陸人就唔洗諗啦 即斬啦

新公司d oldseafood又係咁
仲要係老臣子唔會炒
同前上司食飯呻，佢話
「咪當做下善事lor」

藉口多多
外國先易炒人囉
三個月試用姐係三個月內任何一日都可以郁手囉

況且炒人都係HR出手姐

你同佢有親咩 唔啱就下個啦
又講到好等人用咁

其實我都係呻
諗住比足佢3個月無進步就點都炒嫁啦
送比對面team都有諗過 但對面team條撚皮精甩尾點會接

咁不如你做晒
幫手養埋大媽同佢個仔？
唔叫hr炒咗佢都好嘅
費事放佢出嚟害人啦

不停換輸入法

屌 你識唔識教架 要講乜春回車鍵呀 拷貝呀
抄咗你就真

看完,個大媽炒得
-完-

你直接同佢講佢依家咁嘅表現就算過咗三個月都唔會做得長
你唔報上去即炒佢已經俾足面佢，之後自己開工個個都知佢完全唔掂一樣係炒

佢咁講完佢都冇改善就唔關你事你已經仁至義盡

佢一陣話discriminate佢 因為佢係中國人/有細路 就仆街啦
告唔告得入我唔膽講 但一定有排搞 我果邊國籍同單身呀爸呀媽勁惡搞 比夠3個月佢算數

她家人的事又關你撚事?
你這種大愛左膠的心要比值得的人,你的文章找唔到留大媽的理由
到她試用期過左的話便難炒人了,到時可能是你走

屌你老母樓主真係戇撚鳩打工打到幫同事諗埋屋企人

搵多幾個人幫手，送佢一程啦

請個後生既都叫醒目d平時可以養下眼，請個阿嬸真係唔知做乜尻

個波大唔大先

做唔到嘢, 做事態度又唔好
咁就炒得啦
洗L咁婦人之仁咩
留D咁嘅垃圾同事喺公司
你話對D真係做到嘢嘅同事幾咁唔公平呀!!!

炒左未

咪係囉 要養家就唔會咁啦

另外個fg唔差 check佢social media果陣見到好似仲鐘意睇漫畫同打機

肥婆

樓主第一次湊新人？

炒

工作上唔識可以教，但態度有問題就難搞

炒啦 垃圾嚟喎

update:

既然大家屌得我咁行
我頭先叫左佢出去幫我手落樓下買咖啡比大家
同佢講左會比多3個星期佢如果佢再係咁既表現會過唔到試用

後事: 佢喊撚哂咁 我就叫佢返屋企先 廢事佢上返去又無心機做野又影響到人 叫佢放埋星期一好好地諗清楚
但就係因為佢返左去 我唔記得左買左咖啡搞到要自己抬 仲唔小心整到對鞋 [sosad
星期一叫多次個fg上黎in多次

膠味

唔係, 雖然咁講好似好人生攻擊, 但好似佢咁蠢又態度差既真係第一次見

俾多2個星期算la仲3星期
一個唔好彩俾佢過埋試用你就仆街

請我好過啦

成個topic轉咗做90後就fit哂

最壞情況係正正常常過到試用期，跟住就回復原狀，咁就玩撚死

計左 一定唔夠時間過試用

我咪90後囉

hr 可以咁撚大支野 override line manager

早走遲到我公司其實係完全係ok(唔太過份的話), 只要佢preform到既話

叫個hr炒鳩佢啦

順便屌柒埋個hr

樓主真係on99

On9 你唔炒佢
咪拿屎上身 你實要同佢包底
佢有咩野 屌果個係你 唔係佢

理論上我公司請人果啲都係hr manager負責
我既意見只係提供參考 雖然佢通常都係跟啲manager既意願 但可能佢覺得個大媽同佢似掛
加上佢睇個fg啲ig果啲覺得佢睇漫畫太毒

炒鳩佢啦 自己勞氣啲咩

乜7 大媽
叫師奶阿

講緊當初大媽同fg 2揀1既fg?
咁耐個fg搵到工啦，你係岩心水就直接比offer佢

關咩佢屋企背景事
根本佢就唔適合呢個post
Hr都係垃圾黎

都話佢真係大陸人

除非你係大公司啦, 否則我係個FG, 就算未有工返, 你無撚端端隔咁耐又叫我上來second in, 我就in都廢撚事, direct offer都勉強可以考慮下.

睇晒成個post

1. 條友做唔掂，你同佢講佢又唔聽，你可以準備請第2個
2. 乜睇漫畫好毒咩？你呢d就真係有偏見，人地大媽好撚慘嫁，老公又走佬又有小朋友要養，fg就唔同啦，無工開就係屋企打機唔洗養家
3. 我建議你溝左個怨婦，又可以幫到佢，你又有個便宜仔

無聊post都好放上黎
浪費網絡資源

應該未搵到睇佢ig見佢去左旅行
認真其實個fg都唔係話好醒目果隻 但at least叫做唔打得都睇得

HR決定唔請fg架喎

係囉...我都無話個fg毒係hr個肥婆唔請話佢毒唔關我事嫁喎

扑左佢啦土

原來啲HR真係咁得閒, 會走去起底睇人ig

香港唔知 但外國真係會
班友有時會好仆街咁interview果陣特登問人完全唔同既野去試人

樓主介唔介意講下佢係做咩位, 同埋有咩工作經驗令公司call佢黎見工?

title唔講啦 佢主要係負責幫手睇住啲中國客 再整理佢地既需要/要求
公司就係貪佢之前公司個位係assitant accountant做野應該有條理同埋識普通話 個hr一開始都話覺得佢唔好嫁 但一in完就...

我唔係想種族歧視
但中國人做嘢真係好撚閪蠢
拎到埋口都唔撚柒識食個種
當然俾得起錢請個有料嘅緊係冇事
正所謂一分錢一分貨
大陸人個種真係地底下欄貨

assitant accountant 都唔識用excel??
佢舊公司用算盤計數架??

屌你等開飯就唔係呢個工作態度啦

公道講有啲真係好醒好有料
但呢個真係不乙

我真係唔知
做Reference check果個又唔係我

舊公司都試過請個大媽 做下欄野
唔識做野都算 教佢仲大聲過我
平時做少少野都唔掂 老細係度就仆到去做
做左兩個禮拜已經同人嗌交
到而家差唔多全公司鬧過晒

唔聽人教以為自己果套最好果下嘔血

見到唔請fg妹妹已經心諗on99
大媽先難搞

頭先叫佢做野 同價錢有關既
咁其實就好簡單既數, 大概係好似你去買衫退貨但係同埋啲你要買既衫一次過隊比counter咁要收幾多錢呢
佢竟然問我計條數...咁我就好聲好氣咁教佢啦 教完之後加左句好好語氣既"係囉 就係咁簡單囉"

我屌...
佢: 咁你大學讀accounting嗎
我: 下 唔關accounting事嫁 咁你之前都係做assitant accountant啦
佢: 我之前個manager唔會比我去做呢啲
我: (心諗)(屌...咩呢啲果啲啫 跟本對account零知識既都識啦你)
我: 就當係要用account知識啦 咁你無做過啫 但讀書都有讀過嫁嗎
佢: 我讀書果陣你仲飲緊奶啦
我仆你個街呀!!!

佢講完呢句之後我已經同左hr講叫佢地打定信
你就算做到識飛 我都唔會用你嫁啦
一路好走

你講左佢表現再咁差就過唔到試用 佢都咁識do 唔炒都對唔住佢啦
佢個仔有個咁既老母真係慘 等住食樹皮啦

2017年, 連基本電腦都唔識已經炒得, 巴打真係好好心機

知唔知咩叫試用期呀
第一日見到係咁就即炒啦

一早就炒啦！

佢果句"我讀書果陣你仲飲緊奶啦" 我真係火都黎
我當時無對佢開火我覺得下次既諾貝爾和平獎好應該係比我囉

一開始都係想比個機會佢去試下
我相信每個人都值得一個機會 但成功與否就要睇自己造化

個hr係咪女人黎

見人地屋企無人無物就

係咪大陸果啲30幾歲狼虎之年既女人呀

唔係我諗唔到咩原因唔即刻炒鳩佢
電腦又唔識用, 態度又唔好

有權炒人咪炒左佢lor，都唔知燥乜
我公司個垃圾仲係到我咪仲燥

一個30到尾體型巨大既單親媽媽

都係想比個機會佢 但佢今日講完果句就一定同佢say bye

有得食唔食, 罪大惡極！

呢個大媽真係好唔正常, 比佢過到試用真係大把戲睇

同佢講過可能可唔到試用都仲咁撚串

本人對食非常有要求

真心想quote返句對白"你仲喺度駁嘴 你以為他真係有料呀 有料你就企喺砸插我唔係我企喺到插你啦"

點解會搵到人ig

直接去屌HR請著個廢人啦，唔識電腦請嚟把撚

email/電話搵facebook再搵ig 咁當然唔係個個都一定搵到啦

屌完佢之後佢玩野炒完一個遲遲都唔幫你請返個就pk啦

好彩set晒private / only friends 濕鳩HR

唔小心正皮左, 樓豬正垃圾要幫埋人做, 直接扔走啦無撚用

炒啦屌你

咪係 樓主on9

咁你咪做埋佢果份

屌，樓主無撚用
網上就兇狠
現實就淆底毒撚

都正常既 hr都會想了解你係咩人適唔適合公司文化 咁當然喺香港就其實唔會理啦

頭先炒左

佢有咩反應

其他野都講得啱，但係「但我同佢講話你放工之後抽啲時間睇下啲notes 會快上手啲」
你自己奴性重唔好認為必然先得架

喊 問我唔係話比多個星期機會佢嫁咩
我同佢講話"因為公司想早啲試下其他比較適合既人選 同埋發覺你既工作態度唔太適合我地公司 你一陣去搵hr搞埋啲野果陣佢地會同你解釋"
跟住喺我房繼續喊 而加都仲未收聲

當然唔係必然 我放工都係準時走唔撚理
我無要求佢咁做 但佢本身唔達到個要求一係就另覓高就一係就將勤補拙啫
佢又講到自己需要份工 兩樣都唔做咪搞到自己而加咁囉
ps: 工作量一定唔多 成team人放工前個零鐘都係hea住等放工 比佢既仲要係得1/3同最易

抵炒啦

我而加喺佢而前一路打住機一路等放工

Ho ball

既然你講到佢咁慘，你又何苦係到呻。
你呻得出，係背後話佢都係仆街。

請我ok?

巴打你啱, 我係假仁假義 因為我最後都叫hr炒左佢

唔請肥妹

屌ON9 既
咁既野就唔好留啦
快快手叫返個FG上黎啦
第一個月即日通知88得

廢中同fg揀一定係請fg啦

一早請我咪無事

樓主都ON 撚9, 大媽同師奶 既叫法係取決於你本身係咩人

講廣東話既就用番師奶啦,大陸師奶得唔得呀

屌你老母

有冇得屌

有就留，冇就如實同HR講你請完呢件野返黎我地team工作量大左

早就應該炒啦，態度差、唔肯學嘢依啲係性格問題，唔係你一朝一夕屌佢幾嘢就解決到

我俾你觀察多一年，結果都係一鳩樣

HR決定到要請邊個人？ 咩公司黎

樓主試鐘試左成個月， 辛苦晒

屌完再炒

所以唔請fg係一大損失
between 個fg係男定女

順手炒埋HR啦

頂你 肥妹好捱又聽話
不知幾好

一開始咪講左fg既妹妹囉

炒左佢叫佢返去做譚仔啦

自膠個腦海得大媽，唔記得有講過

其實初初對新人係要嚴啲 你就係太好 佢先唔聽話駁咀
真係要錯一次屌一次 一個月內冇改善 要比warning喇

人生就係充滿矛盾，呻下都要標籤人仆街
你思路好特別

炒左佢 完
仲開咩post?

妳唔炒佢抵妳死

不了 又肥又矮又醜

HR係中女
99%妒忌fg妹妹所以先請大媽

你講到同佢ons過有痛腳係佢度咁

咩logic
我地個HRM阿姐應該5張嘢，請返嚟果啲HRO幾靚女咖喎

樓主, 個FG有冇再黎見工?

樓主，大媽個位幾錢人工？
你咁仁慈忍到佢咁耐，不如請我啦，我諗你最少都忍到我廿年

如果係既唔該殺左我

星期五上黎in

對返港幣二萬一個月 對比返我份糧其實佢都幾高人工

隔成兩個幾月仲肯上黎

仲唔炒等咩

我都試過俾人翻兜
In完兩個月打黎問我對個post仲有冇興趣, 可惜in果日病左冇去到

咁都有20K, 你教班大學生情何以堪 (尤其乞食科)

我幫到你盡嫁啦大姐!!!

收皮啦
你奴線重到咁？
駛撚你保？

我都有試過遇到咁的同事 係internal transfer俾我地team 咁以為佢之前做左十幾年 好多野唔使教 點知 outlook 唔識用 excel唔識用 D野唔識又唔問 成座化石咁坐坐到 最後頂唔住走左

介唔介意講下個位同公司係做乜
請唔請hd仔

人地大媽做到咁都有2k
我依啲fg 就咩消息都冇

屌你老母樓主真係好撚垃圾，打咁大篇野以為你打完就轉個撚頭炒左去啦
唔撚係既，原來你諗住幫佢硬食，你呢d咁廢既賤種抵你比個大媽食住上
人地話有個5歲仔好慘你又信，唔怪得個大媽話佢識用電腦果陣你都信到十足啦

垃圾樓主連同HR講炒人都唔敢

請錯人都無得屌，呢啲HR有閪用

咪就係，有人叫過樓主幫咩，樓主係咪做奴隸做到傻撚左

醒嘅就唔會放人俾你啦
仲有有時佢地因為資歷深，係咁點啲細做嘢，一樣交到貨但其實佢地冇經手

對人仁慈 即係對自己殘忍
機會唔係無俾佢
佢自己唔珍惜唔關你事
汰弱留強是常識吧？

忍左兩個月
仲要淨係上黎開post鬧
笑左

一句講哂，做同事只有做到野同做唔到野，做唔到野就屌
9佢or炒左佢，就係咁簡單

BTW恭喜樓主解脫左煩膠大媽

出來做野你同我講良心？
幫唔到手就要被淘汰架啦

炒撚左佢啦

唔明你懶好心扮件垃圾係自己度做乜

應該都係屋企有啲錢grad左留喺到又唔洗返去hea返年零果類

Hr永遠都係一間公司入面最唔知點解要存在既department

Btw 各位巴打 個大媽人已炒

首先鬧爆hr請啲咁嘅人
其次 唔好等試用期完先炒啦
分分鐘搵過第二個人都train到上手啦
面試嗰陣就乜都識 一叫佢做就現形嘅人

佢離開公司果陣點

洗唔洗賠錢比佢？

笑死 唔係香港？

Hr 阿嬸妒忌fg青春
以前間公司都試過炒左個fg 靚女, 請個乜7都唔識既阿嬋

嘩，仆你個臭街，樓主你唔通係天使？ 咁撚樣都仲未炒你咁偉大想拿堅人獎？

大陸terms 深入港豬心 大媽都無人屌

咁垃圾都有20k個月

睇完覺得樓豬好好人 跟到呢啲上司執到寶
btw條友流利英文?

請問我奴性重喺邊? 真心請教

上面有巴打問左
佢咪喊到唔識收聲我咪一路坐喺到打機一路等佢喊完囉

唔洗 within 3個月試用

請到廢人應該要扣hr 人工

不過都有人覺得係我自己攞黎
我覺得佢英文一般 有極重口音"you know"聽落似"uno"

hr個department head就梗係唔會認數啦 加上佢對上就係director 你又無理由因為請錯左個junior就去同個director傾
換句話黎講 喺請junior上面黎講其實佢地係無敵 公佢贏字你輸

曾經有個垃圾喺我team半年
嗰半年我幫佢執手尾再做埋佢嗰份
真係負headcount 嚟

老細當初鍾意佢靚同外國返嚟，個樣又醒醒目目
點知英文又唔好又蠢
連outstanding解乜都唔知

人哋問佢let me know if there's anything outstanding
佢答everything is outstanding thank you

我同佢投訴之後佢話以後都唔睇樣請人
全team都女人，你擺個幾靚嘅喺度都唔會增加士氣

唔炒件垃圾就你仆街
炒咗件垃圾就佢仆街

咁簡單的道理都唔明？
炒咗佢啦仆街

換據話講絲打都係靚女所以先請
求tg 聯絡方法

我係靠實力入去的

差極有個抱 同求tg

留名待笑

你有fg妹妹仲正啦

everything is outstanding thank you

人哋係土生土長英國妹
廣東話都唔識多隻

屌你就算真係所有都os 都唔能係噤答呀下, 噤樣衰

問佢知唔知outstanding解乜呀
佢答good囉

蠢嘅嘢不能盡錄
加減數都可以錯

妹妹清純 姐姐有知性美 唔同feel

呀…everything is good 呀下

呢d 細路女如果識搏嘴串串地

平時屌多兩下d 柒野, 應該可以成材既

佢真心認為係解good
唔知係有問題嘅意思

佢蠢到平時我哋話佢都唔知我哋話緊

technically黎講佢無答錯

又靚又pure又abc 難怪你老闆會請佢 一定迷到瘟瘟燉燉

我哋冇話佢唔啱
唯有話culture太唔同

但佢可能連currency都掉轉乘呢個冇得technically啱啦

十萬inr幫我計到幾百萬usd